{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011694",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남양주 불암사 목조관음보살좌상"
    },
    "text": "南楊州佛巖寺市木造ボンサル坐像 (남양주 불암사 목조관음보살좌상)\\n\n京畿道南楊州市プルアムサンロ190(ピョルネドン、 佛巖寺)\\n\n1649年に造成された本菩薩像は、木で作られメッキが施されています。菩薩は宝冠をかぶり、左手を上げて親指と中指を突き合わせています。右手は膝に下ろされて親指と中指を当て、歌舞伎座の姿勢で蓮華台座に座っています。宝冠には花、雲、火炎の文様が透彫と陽刻で刻まれており、正面中央には化仏が置かれています。菩薩の髪は整えられ、上半身は通肩形式の上着を着て、大衣を羽織った姿です。胸には華麗な永楽装飾3本が垂れ下がっています。墨書には「化主徳画員無染妙」、周書には「順治六年己丑」の銘文があります。さらに、服装遺物や「開琴重修記」なども発見されており、仏像の造成に関する情報や移安の事実が明らかになっています。また、彫刻僧無塩をはじめとする他の彫刻僧たちもこの仏像の製作に参加したことが分かります。本遺物は優れた造形性と良好な保存状態を持っており、仏教彫刻史の研究にとって貴重な資料となっています。さらに、南楊州弓矢に奉安されている本木造弓矢坐像も、朝鮮初期の重要な寺院の一つであることがわかりました。この寺院は世祖年間に東仏庵に指定された寺院であり、本遺物の発掘によって菩薩像の製作時期と背景が明らかになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "このボンサル坐像はいつ造られましたか？",
            "answer": "このボンサル坐像は1649年に造られました。"
        },
        {
            "question": "このボンサル坐像はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "このボンサル坐像は木で作られています。"
        },
        {
            "question": "このボンサル坐像の特徴は何ですか？",
            "answer": "このボンサル坐像は宝冠をかぶり、左手を上げて親指と中指を突き合わせ、右手は膝に下ろされて親指と中指を当てています。"
        },
        {
            "question": "このボンサル坐像の背面には何の文様が刻まれていますか？",
            "answer": "このボンサル坐像の宝冠には花、雲、火炎の文様が透彫と陽刻で刻まれています。"
        },
        {
            "question": "このボンサル坐像にはどのような銘文がありますか？",
            "answer": "このボンサル坐像には墨書に「化主徳画員無染妙」、周書に「順治六年己丑」の銘文があります。"
        },
        {
            "question": "このボンサル坐像の制作には他の彫刻僧たちも参加しましたか？",
            "answer": "はい、このボンサル坐像の制作には彫刻僧無塩をはじめとする他の彫刻僧たちも参加しました。"
        },
        {
            "question": "このボンサル坐像はどのような服装をしていますか？",
            "answer": "このボンサル坐像は上半身に通肩形式の上着を着ており、大衣を羽織っています。胸には永楽装飾3本が垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "このボンサル坐像の発掘によって何が明らかになりましたか？",
            "answer": "このボンサル坐像の発掘によって菩薩像の製作時期と背景が明らかになりました。"
        },
        {
            "question": "南楊州佛巖寺市木造ボンサル坐像以外に何が発見されましたか？",
            "answer": "南楊州佛巖寺市木造ボンサル坐像の発掘には、服装遺物や「開琴重修記」なども発見されました。"
        },
        {
            "question": "このボンサル坐像はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "このボンサル坐像は優れた造形性と良好な保存状態を持ち、仏教彫刻史の研究にとって貴重な資料となっています。"
        },
        {
            "question": "南楊州佛巖寺市木造ボンサル坐像とはどのような関係がありますか？",
            "answer": "南楊州佛巖寺市木造ボンサル坐像は南楊州佛巖寺に所在するもので、この寺院は朝鮮初期の重要な寺院の一つです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 420,
        "QA": 544
    }
}